\section{Cơ sở lý thuyết}
\subsection{Phương pháp áp dụng - KGAT}
\subsection{Phương pháp khác}
\subsubsection{Content-based Filtering}
\subsubsection{Matrix Factorization - Bayesian Personalized Ranking}
\subsubsection{Factorization Machine}
Một trong những nhược điểm chính của mô hình BPRMF là không có khả năng mô hình hóa 
những thông tin bổ trợ giữa người dùng và sản phẩm. Do đó, một phương pháp mở rộng FM đã ra đời. 
Đây cũng là phương pháp nền móng cho các kĩ thuật DL được ra đời cho bài toán khuyến nghị.
\newline
\indent Thuật toán khuyến nghị FM có thể mở rộng ra với các thông tin bổ trợ của người dùng và sản phẩm. 
Ví dụ như về khuyến nghị cho người dùng một bộ phim, ta có thể xét mức độ ảnh hưởng của 
các thông tin bổ trợ như: giới tính, tuổi, nghề nghiệp, ... Những thành phần này sẽ được mã hóa 
thành các vector one-hot hoặc multi-hot vector. Nếu có thêm các dữ liệu dạng số khác, 
ta có thể thêm vào $\mathbf{x}$ các thành phần tương ứng. Với mỗi thành phần được thêm vào 
$\mathbf{x}$, ta thêm một cột vector embedding vào $\mathbf{V}$ như hình bên dưới đây.
Khi đó, độ quan tâm của người dùng có thể được dựng lên như sau:

$$\hat{y}_{ij} = w_0 + \mathbf{xw} + \sum_{i=1}^{d}\sum_{j=i+1}^{d} \mathbf{v}_i^T\mathbf{v}_jx_ix_j$$

Trong đó:

\begin{itemize}
    \item $\mathbf{w_0}$ đóng vai trò như một hệ số bias trong mô hình hồi quy tuyến tính, 
    nó có thể được xem như là một hệ số vô hướng cố định thêm vào kết quả dự đoán cuối cùng để điều chỉnh sự lệch trung bình.
    \item $\mathbf{xw}$: đây là tích vô hướng vector đặc trưng đầu vào (input feature vector) 
    và một vector trọng số $\mathbf{w}$ tương ứng với các đặc trưng của $\mathbf{x}$.
    \item $\sum_{i=1}^{d}\sum_{j=i+1}^{d} \mathbf{v}_i^T\mathbf{v}_jx_ix_j$: Đây là thành phần tương tác bậc hai giữa các đặc trưng.
    \begin{itemize}
        \item $x_i$, $x_j$ lần lượt là phần tử thứ $i$, thứ $j$ trong feature vector $\mathbf{x}$.
        \item $\mathbf{v}_i^T\mathbf{v}_j$ là tích vô hướng giữa các vector embeddings tương ứng với từng đặc trưng đầu vào $x_i$ và $x_j$.
        \item $\sum_{i=1}^{d}\sum_{j=i+1}^{d} \mathbf{v}_i^T\mathbf{v}_jx_ix_j$ là biểu diễn tổng tất cả các cặp tương tác giữa các đặc trưng có trong tập dữ liệu.    
    \end{itemize}
\end{itemize}

Đây chính là ý tưởng chính của FM. Đồng thời, nhờ vào việc $\mathbf{x}$ thường là một vector rất thưa (rất ít thành phần khác 0), 
việc huấn luyện và dự đoán trở nên rất nhanh ngay cả khi số lượng người dùng và sản phẩm lớn.

\subsubsection{Neutral Factorization Machine}
